<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on hoon.creative</title>
    <link>https://mahoon2.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on hoon.creative</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 20:49:21 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mahoon2.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>유전학교육 교수님께</title>
      <link>https://mahoon2.github.io/posts/2020_09_23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:49:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mahoon2.github.io/posts/2020_09_23/</guid>
      <description>유전학교육 안주현 교수님께.
안녕하세요. 저는 유전학교육을 수강중인 19학번 마훈이라고 합니다. 먼저, 코로나19로 어려운 상황에서도 강의를 열정적으로 지도해주시는 교수님께 감사의 말씀을 드립니다. 제가 실례를 무릅쓰고 메일을 드리게 된 이유는 유전학교육의 추가된 과제에 대해 드릴 말씀이 있기 때문입니다.
우선 글을 본격적으로 시작하기에 앞서, 본 메일은 교수님의 교수권을 침해하거나, 기분을 언짢게 만드려는 의도는 한 줌도 섞여있지 않음을 먼저 말씀드리고 싶습니다. 만약 교수님께서 본 메일을 무시하신다고 하시더라도, 어쩔 수 없다고 받아들이겠습니다. 수강생의 의견을 들을지 말지 정하는 것은 교수님의 재량이기 때문입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1Q84 - 2. 내용에 대해 (스포일러 주의)</title>
      <link>https://mahoon2.github.io/posts/2020_09_04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 02:38:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mahoon2.github.io/posts/2020_09_04/</guid>
      <description>일본어로 Q와 9의 발음은 같다. 그러니까 이 책의 제목은 그 자체로 &amp;lsquo;1984&amp;rsquo;에 대한 오마주인 것이다. 따라서 이 소설에 대한 얘기를 하기 전에 &amp;lsquo;1984&amp;rsquo;에 대한 얘기를 먼저 꺼낼 수 밖에 없다.
&amp;lsquo;1984&amp;rsquo; 속 세계는 어떠한 세계인가. 소설의 주인공인 윈스턴은 과거의 기록을 조작하고 수정하여 당의 실책을 가리는 일을 한다. 그는 다음과 같은 당의 강령을 되뇌인다.
 과거를 지배하는 자는 미래를 지배한다. 현재를 지배하는 자는 과거를 지배한다.
 &amp;lsquo;1Q84&amp;rsquo;의 주인공인 덴고는 &amp;lsquo;1984&amp;rsquo;의 세계를 &amp;ldquo;과거를 바꿔 쓸 수 있는 세계&amp;quot;로 정의한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1Q84 - 1. 형식에 대해</title>
      <link>https://mahoon2.github.io/posts/2020_08_16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 14:27:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mahoon2.github.io/posts/2020_08_16/</guid>
      <description>하루키의 책은 대부분 난해하다. 그 난해함은 하루키 특유의 서술 방식에 있을 것이다. 그의 소설 대부분은 1인칭 주인공 시점으로 진행된다. 소설 속에서, 주인공은 온갖 초현실적인 사건을 겪게 된다. 벽을 통과한다거나, 이데아를 만난다던가 하는 일들이다. 하지만 이들은 이러한 사건을 겪고도 크게 동요하지 않는다. 놀랄만한 사건과 그렇지 못한 주인공의 반응은 독자에게 묘한 꺼림칙함을 남긴다.
하루키의 소설 세계에선 이유 없이 일어나는 일은 없다. 하지만 그 이유가 겉으로 떠오르는 일은 없다. 그건 어디까지나 은유의 영역에 머무르고 있을 뿐이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>웹 사이트</title>
      <link>https://mahoon2.github.io/posts/2020_06_30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 23:18:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mahoon2.github.io/posts/2020_06_30/</guid>
      <description>문서 형식 중에 마크다운이라는 게 있다. html 같은 마크업 언어의 일종인데, 특정한 형식을 지켜 글을 입력하면 알아서 보기 좋게 바꿔준다. 형식이 간결하고, 마치 코딩을 하는 듯한 느낌으로 글을 쓸 수 있어서 개발자들 사이에서 많이들 쓰는 것 같다. 이 글 또한 마크다운으로 쓰고 있다.하지만 인스타는 마크다운을 지원하지 않는다. 그래서 글 올릴 때 조금 불편하다. 기껏 집어넣은 태그들을 하나하나 빼줘야 하기 때문이다. 이런 귀찮은 수정 과정을 매번 거치느니, 그냥 웹 사이트를 하나 만들어 버리기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>진짜 첫 글</title>
      <link>https://mahoon2.github.io/posts/real_first_article/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 02:52:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mahoon2.github.io/posts/real_first_article/</guid>
      <description>인스타 부계정을 만든지는 좀 됐다. 문제는 만들어놓고 글을 하나도 올리지 않아서 사람들은 이게 있는지도 모른다는 것이다. 첫 글을 올리는 게 별로 대단한 일도 아닌데 하루하루 미루다 보니 벌써 계정 생성후 한 달이 다 되어버렸다. 이제 더 이상 미룰 수 없다는 생각이 들었기 때문에, 오늘은 꼭 글을 끝까지 쓰고 잘거다.
생각을 정리하는건 언제나 어렵다. 그걸 글로 쓰는 건 더 어렵다. 그래도 내가 굳이 그 어려운 짓을 하려고 하는 건, 이 이상 생각이 머릿속에서 휘발되어 버리는 것이 너무 아깝기 때문이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>